生果日報爆出習總家族在港物業

【A1要聞】習家族6億港物業曝光 香港大陸化 太子黨「撤資」
1小時前6.3K
即時要聞

肖建華案快將開審、范冰冰案殺雞儆猴，涉及都是走資、逃稅，是內地當權者對「有負於黨」的懲罰。那麼黨的領導人又是如何處理自己家族的資產？中共總書記兼國家主席習近平，其家族一直在港有物業，市值達6.4億元。本報取得其家族位於淺水灣的獨立屋部份圖則，內櫳平面圖首次曝光。另外，胡錦濤家族、張高麗家族、賈慶林家族、栗戰書家族、汪洋及萬里家族的資產，資金一樣泊港，由分層豪宅到獨立屋皆有。

本報檢閱他們的買樓習性，2016年前是掃貨高峯，近年情況有減少迹象。有評論員指因為近年很多大陸政治文化的潛規則已滲入香港，對前度或現任領導人家族來說，「香港也不是他們如魚得水的自由地方，錢放在外國比在香港安全」。

習近平的親姊齊橋橋及外甥女張燕南，90年代經已幫家族投資香港物業，並多以公司名義入市隱藏身份。至2009年，張燕南盛傳為慳成立公司費用，竟以個人名義購入淺水灣麗景道4至10號逍遙居獨立屋，花費1.5億元。此大額成交曝光後，張再轉以公司名義零星入貨，但未有放售淺水灣獨立屋，並持貨至今，現時市值已逾3億元，屬手頭上最貴重物業。

淺水灣獨立屋市值3億

據了解，習近平家族成員來港，都會在這淺水灣別墅逗留。記者從麗景道觀察，大閘及圍牆將獨立屋整個包圍，完全看不到內裏情況。航拍則見獨立屋向海一面，所有窗戶漆黑一片，似是裝上茶色玻璃增加私隱度。

本報取得該獨立屋的部份平面圖則，可見獨立屋1樓至3樓每層約1,700方呎，另設天台。1樓主要為客廳及飯廳，分別面積397方呎及202方呎；另有一間190方呎書房，同層設有大廚房。地下有5,000方呎的私家花園，方便開派對。航拍所見花園頗多亂草，有兩棵大樹高至2樓。

至於主人套房則設在2樓，面積320方呎，同層設有一個面積220方呎套房，另有一個109方呎工人房。3樓除了3間睡房及一個套房，面積介乎150至180方呎外，另設有一個兒童房。獨立屋面向淺水灣，坐擁無敵海景。由於該區極少放盤，故市值較張燕南購入時升值了一倍，市值已逾3億元。

以不同「艇仔」找物業

齊橋橋及張燕南有香港身份證，一家早年定居香港，後來移民澳洲。據市場人士指，他們揀選物業十分低調，不找御用經紀，而是靠不同「艇仔」找尋有潛質物業，其中在2007至2009年出手最密。多年來由細碼的灣仔會景閣買起，再購入中半山御花園，越買越大碼；部份物業由恒生銀行及集友銀行提供按揭。

2013年習近平就任國家主席，翌年其姊放售她1991年、以別名齊蓮馨購入的北角寶馬山花園單位。同一時段，習近平以反貪之名高調打虎，官方公佈大貪官受賄而來的資產，周永康受賄1.297億元，令計劃受賄7,708萬元，屬特大貪污案。

其後有指習近平母親齊心曾召集所有家庭成員開家庭會議，嚴令他們不可「挾習近平關係，在外從事任何生意活動及不法行為」，以免影響習近平，動搖其政治地位。彭博曾報道指，習近平兩個姊夫都有生意業務，且規模不小。二姊夫吳龍，經營「新郵通信設備」，名字寂寂無聞，但曾擊敗世界通信巨頭摩托羅拉（Motorola），取得中國移動數以億元計的巨額合約；而大姊夫鄧家貴亦曾有房地產公司。

相較之下，身為內地最高級別公務員的習近平，月薪只有一萬多元人民幣，是家族內的「窮親戚」。不過其影響力及為家族帶來的「財富效應」，卻是巨大無窮。

習近平外甥女張燕南2009年以1.5億元購入淺水灣麗景道一間獨立屋，至今已升值至逾3億元。

搵人推上支那既旅遊打卡網站，下年蝗金週等支那人黎佢家族屋企打卡

不過做咩成日要“搵人”做嘢姐，自己貼好難咩

生果都幾夠吉士

又話推高樓價唔關大陸熱錢事

幫個到大肆宣揚下係習總皇宮
極具帝王之氣叫多d遊客去吸下王氣

唔遲唔早 呢啲時間黎爆料
肥佬黎冇人撐我切

姓肖果個之前唔係傳死左咩？

睇到眼火爆

真係收左美國錢

打土豪分田地

公開左唔再係秘密
下次黎唔使住酒店啦

香港係資本主義, 住大屋邊有問題架喎
堂堂正正住大屋添啦

中共中央總書記、國家主席習近平在宣讀政治報告，提到要提高保障和改善民生水平，加強和創新社會治理，強調房子是用來住的、不是用來炒，加快建立多主體供給、多渠道保障、租購並舉的住房制度，讓全體人民住有所居。

笑撚死人

好多年前都有人講過
哩啲查冊應該唔難揾
不過冇人玩咁大啫

反而應該諗
毒果代表美國佬
哩個時候講依啲⋯⋯

維尼等我過招你啦

帶頭將d屋捐出黎做社會房屋
重申樓係用黎住
然後呼籲香港班炒樓高官/建制議員/愛國人大政協財團，學習習近平,捐晒d屋出黎做社會房屋
保證維尼香港民望大逆轉

肥佬黎今次我就撐你啦

本報取得其家族位於淺水灣的獨立屋部份圖則，內櫳平面圖首次曝光。另外，胡錦濤家族、張高麗家族、賈慶林家族、栗戰書家族、汪洋及萬里家族的資產，資金一樣泊港，

玩點名

其實當年明報已經拎到巴拿馬文件，係關於權貴地下公司資產分佈，結果好快劉進圖被斬，件事最後不了了之。

估計料應該一早就有，只係冇人敢爆。

劉進圖真係知得太多了

記住個地址宣傳俾d蝗去拍Selfie打卡

清水灣麗景道4至10號逍遙居獨立屋

爆美國境內物業有用D

乜都冇就真係新聞

一萬蚊人工點買獨立屋

不能只有我見到

上次有人掟佢汽油彈都未驚。

5毛狗：

你唔俾係佢個女辛苦攞船，讀完美帝名校碩士博士賺返黎咩？？？？

新聞咪講咗 啲屋企人早年係香港定居 之後去拎美國護照LU

貪心不可在我

果班友係用另一個身份HOLD
絕大部分公司持有

葉國華比人捉正係因為當時中共唔曉制度
但現在成班COM SEC,會計佬投共

同埋政府放風限制COMPANY SEARCH

陷家鏟啦你

不嬲都話高官先係炒最多樓
點會幫你打樓價

佢所有用度全部出公數

6億搵鬼信？
60億就差唔多

D高官點會想香港樓價跌

支持

萬里
潮文ready

反了反了

連地址都爆埋

識玩一定帶支那旅行團參觀雜主席豪宅

肥佬黎聽日就要坐洗頭艇了

因為巴拿馬文件實在太多
幾乎你講得出大國都有
當地傳媒唔做野， 根本無得知道

習總親姊姓齊係乜料？

跟母姓

得6億咁少？

反而覺得黨內部有人想搞死雜種

香港依塊地唔可以取代嘅功能就係洗黑錢。
想入共慘黨幫手洗黑錢，中間搵返幾個錢，想做嘅人可以講係由黑龍江排到海南島都仲排緊。

加埋走私各類危險物品例如毒品軍火，真係好想知依班有錢人係可以幾有錢

有錢到唔會有報應，唔會節墮，唔會禍及後代到底係咩境界

咁夠膽

六億散紙嚟啫,真正大嗰啲未見光

民望低又點 佢都唔care 點解要諗計提高民望

又唔見宋美齡跟阿媽姓

幾億在大6權貴黎講真係濕濕碎，前兩天剛傳美帝要凍結姓江的5000億美元資產

肥佬黎：美軍來了我帶路

共產黨喎

美軍來了我帶路

大既一早轉晒去外國
佢地都知大陸樓死香港都會跟住死

姓齊個邊有軍佬背景

等你地班傻仔仲話唔課金比蘋果 高鐵同呢單邊個爆料架

萬里都有份，5000蚊做唔到了

習仔曳曳

仲未賣盤咩

點解咁唔俾面曾慶紅家族？

就係呢班人抄高曬香港樓價，填海都無用，都係比呢班貪官囤貨

侵侵

李克強

貪官唔計

習總人工咁低，佢點買樓架？

呢啲咪係勵志故事囉

有評論員指因為近年很多大陸政治文化的潛規則已滲入香港，對前度或現任領導人家族來說，「香港也不是他們如魚得水的自由地方，錢放在外國比在香港安全」。

佢地on9?

身為內地最高級別公務員的習近平，月薪只有一萬多元人民幣，是家族內的「窮親戚

呢個時候：
唔關
中港本是同一家

Btw大你老母陸
一係蝗國
一係中玉

呢個位得咁少資產已經係清官嚟

點解大陸唔得既？

有飯民大佬咪比人踢爆用籌款公司袋政治捐獻
其實討論區一早有人爆料, 但apple扮盲好多年後先輕輕一報

生果日報就係政治工具

應該大把料,差在大佬比講未

習近平的親姊齊橋橋

北佬女跟老母姓

好想知係中共內部想本維尼定係美國攪佢

齊瓦戈醫生

本土派：屌你老母維穩報

美國佬出動反習人員.....

可惜唔係美國

中國依個世界不嬲係咁，上品無寒門，國家點破壞，大家族影響力仍然存在（新政權都要得到佢地支持）

香港的繁榮係好偶然得到英國賞識

6億咁少 !?

留名等睇教主出嚟屌鳩肥佬黎

勵志故事
搵萬幾蚊 可以買到現值幾億既物業

佢嚟香港講話 就應該教香港後生仔上車啦

六億咁少係咪打少左個零

US democracy party run架
肥佬黎雨革單拖去佔領區都未驚過

未必，習家可能有60億資產係香港，蘋果只係報6億，其餘同中聯辦講數用

報紙佬通常留一兩手絕殺

有無五毛講兩句？

上大陞網宣傳下

樓市肛性需求論呢
又話個市香港人實實在在咁建基上去既

勵志！教你月薪一萬如何購買3億豪宅

16歲開始信奉馬克思
宜家銀包好撚重 塞滿RMB

佢屋企人有錢喺香港買間渡假屋有咩問題?

‪會景閣 林鄭月娥住喺邊可以知其利益網絡 - MO's notebook 4G 黃世澤 的筆記簿

咪係，棋王仲有老婆有老母外母又有女添！！！

等D大媽可以去打卡

唔關事，解放後有段時間流行仔女分別跟父姓、母姓。毛澤東d女都叫「李敏」、「李納」。

發夢夢到斬人條友係和x和既人 , 佢喺入面同倉友講過收中x辦十皮野做

其實之前已講過幾次:

2012年7月1日

齊橋橋早年在北角賽西湖花園買下一個單位，隨後轉名至深圳遠威投資的名下，而在2005年，她與丈夫將堅尼地道御花園一個單位轉到女兒張燕南名下。張燕南則以一次過付款方式，在2009年買下淺水灣麗景道面積5,000呎、另加3,000呎花園的別墅，她同時亦持有四個灣仔會景閣的單位。

2017年11月7日

...其中以張燕南最富貴，現時持有5個灣仔會景閣單位及1個嘉亨灣單位，總值逾2億元；另外她亦在2009年豪擲1.5億元現金買入淺水灣麗景道一間獨立屋，並無進行按揭...

蘋果日報宣布正式結束營業

潮文呢？

教你點樣一萬月薪係香港住獨立屋

有錯咩？

習大大的房子當然係用嚟住架啦

隨便抄個家都億億聲

有段時間好鍾意上北美華人 睇啲係美國既大陸人爆料

有人話維尼親戚做供應商 其他公司為左討好佢 直接比錢 唔要貨 一次就幾千萬

五毛唔見哂

睇黎等緊個客電話問點解拆好

資本論

劏房波炒樓炒到做埋財爺
國家主席又點會差得過佢 ?

咪係，美國咁多仇人

篇野有幾多未爆？得六億咁少

六十歲先搵一萬是否悲哀

連登仔FG 50k，國家主席呢份工狗也不屌

豪宅同獨立屋關你普通人咩事？

快d send 比侵侵啦

佢地唔知咩

幾十呎樓賣三球，你有錢都唔會買啦，除非 o 的錢非用不可姐

心水清

做美帝隻狗就梗啦，不過做美帝隻狗好，定做支共工具好，你自己揀啦

西方滅共已開始

劉嗚煒: 唔去日本就買到

連登仔：蘋果竟然敢報

身為內地最高級別公務員的習近平，月薪只有一萬多元人民幣，是家族內的「窮親戚」。不過其影響力及為家族帶來的「財富效應」，卻是巨大無窮。

中國人搞政治

咁更加明顯話你知
內容一樣 時間有分別
想達到既效果都唔一樣
尤其而家 亂講野分分種屌你老母消失左冇命賠

小心比陌生人拍門

我親戚有人做公安,年搵50萬

計你剩袋2萬, 一年24萬
唔通真係清朝開始儲錢買樓

啲錢係彭麗媛做雞賺返嚟㗎

屌係邊日日玩鳩佢

正日日放屎蜢

近年先加之前六千！！

跳
或
炸

公開野黎 只係平時無人提

講你就叻

樓係我炒嘅，你地唔准炒

十皮野咁少...坐幾碌？

lm

好勵志，1萬蚊人工最終收購6億資產

擺六億咁小
信唔過香港🇭🇰

下?

肥佬黎長期助手Mark Simon係共和黨黨員....